Тест знаний Hadoop
==================

Введение в тест по Hadoop
-------------------------

Целевая аудитория теста по Hadoop
---------------------------------

Структура теста по Hadoop
-------------------------

Тест охватывает следующие темы:
* Методология вычислений MapReduce;
* Файловая система HDFS;
* Ввод/вывод в Hadoop;
* Hadoop API и разработка приложений MapReduce;
* Типы и форматы данных в MapReduce;
* Конфигурация и администрирование кластера Hadoop.




---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №:
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio, CheckBox
Вариант1:
Вариант2:
Вариант3:
Правильный ответ:
Пояснение:



---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №1: Что такое HadoopStreaming?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: Способ написания Java программ в модели вычислений  MapReduce, при котором выходные данные одной программы являются входом для другой.
Вариант2: Технология, использующая стандартные потоки воода/вывода Unix для организации взаимодейсвия Hadoop с другими программами.
Вариант3: Такое понятие как HadoopStreaming вообще не существует.
Правильный ответ: 2
Пояснение:


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №2: Возможно ли в рамках проекта Hadoop запустить задание (Job), написанное на языке отличном от Java?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: Да.
Вариант2: Нет.
Правильный ответ: 1
Пояснение: Для запуска задания (Job) в рамках проекта Hadoop на языке, отличном от Java используется технология HadoopStreaming.


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №3: Является ли модель программирования MapReduce линейно масштабируемой?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: да
Вариант2: нет
Правильный ответ: 1
Пояснение: 


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №4: В чём отличие системы хранения и анализа данных Hadoop от реляционной СУБД? Выберите все подходящие варианты ответа.
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: CheckBox
Вариант1: Реляционные СУБД используют как интерактвынй, так и пакетный режим доступа, в то время как Hadoop - только пакетный.
Вариант2: Реляционные СУБД позволяют выполнять многократное чтение и запись данных, в то время как Hadoop - однократную запись и многократное чтение.
Вариант3: Реляционные СУБД работают только со структурированными наборами данных, в то время как Hadoop использует слабо и неструктрурированные данные.
Вариант4: Реляционные СУБД масштабируются линейно, в то время как Hadoop - нелинейно.
Правильный ответ:1,2,3
Пояснение:



---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №5: Что такое HDFS?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: Распределённая столбцово-ориентированная база данных.
Вариант2: Язык управления потоком данных и исполнительная среда для анализа очень больших наборов данных.
Вариант3: Распределённая файловая система, работающая на больших кластерах из стандартных машин.
Правильный ответ: 3
Пояснение:



---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №6: Каков размер блока HDFS по умолчанию?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio 
Вариант1: 512 байт
Вариант2: 64 Мбайт
Вариант3: 256 Мбайт
Правильный ответ: 2
Пояснение:


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №7: Какова основная функция вторичного узла имён (Secondary Name Node)?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: Переодическое слияние образа пространства имён с журналом изменений.
Вариант2: Резервное восстановление функциональности узла имён после отказа главного узла имён.
Вариант3: Хранение дополнительных метаданных кластера.
Правильный ответ: 1
Пояснение:


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №8: Чему равен коэффициент репликации для каталогов в файловой системе HDFS?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: 3
Вариант2: Каталоги не реплицируется
Вариант3: 1
Правильный ответ: 2
Пояснение:



---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №9: Где хранится информация о местонахождении блоков в файловой системе HDFS?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: На узле имён
Вариант2: На узлах данных в форме списков блоков, которые на них хранятся
Вариант3: В локальной файловой системе вторичного узла имён (Secondary Name Node)
Правильный ответ: 2
Пояснение:


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №10: Какие типы узлов существуют в кластере HDFS?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: CheckBox
Вариант1: Узел имён
Вариант2: Узел репликаций
Вариант3: Узел контрольных точек
Вариант4: Узел метаданных
Вариант5: Узел данных
Правильный ответ: 1,5
Пояснение:


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №11: Для чего предназначена технология HDFS Federation?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: Для записи функций отображения и свёртки на других языках, отличных от Java
Вариант2: Для использованеия сокетов в качестве каналов, по которым трекер задач взаимодействует с процессами
Вариант3: Для масштабирования кластера за счёт добавления узлов имён, каждый из которых управляет частью простарнства имён файловой системы
Правильный ответ: 3
Пояснение:


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №12: Для каких областей приминения HDFS подходит не лучшим образом? Выберите все правильные варианты.
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: CheckBox
Вариант1: Множественные источники записи в файлы
Вариант2: Работа с многочисленными мелкими файлами
Вариант3: Необходимость быстрого доступа к данным
Вариант4: Необходимость произвольной модификации файлов
Правильный ответ:1,2,3,4
Пояснение:


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №14: Почему блоки HDFS такие большие?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio
Вариант1: Это уменьшает размер узла имён
Вариант2: Это упрощает репликаци данных
Вариант3: Это сводит к минимуму количество операций позиционирования гловки жесткого диска
Правильный ответ: 3
Пояснение: При достаточно большом размере блока время передачи данных с диска может быть намного больше времени позиционирования к началу блока. Таким образом, время передачи большого файла, состоящего из многих блоков, определяется скоростью передачи данных.


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №15: Для чего предназначен образ пространства имён?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio, CheckBox
Вариант1:
Вариант2:
Вариант3:
Правильный ответ:
Пояснение:


---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №16: Для чего предназначена комбигирующая функция?
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio, CheckBox
Вариант1:
Вариант2:
Вариант3:
Правильный ответ:
Пояснение:



---------------------------------------------------------------------------------
Вопрос №17: Сколько места в HDFS занимает файл, если размер файла меншье размера блока HDFS? 
---------------------------------------------------------------------------------
Тип: Radio, CheckBox
Вариант1: Размер файла в HDFS в этом случае равен рамеру блока
Вариант2: Размер файла в HDFS в этом случае равен исходному размеру файла
Вариант3: Файлы размером меньше рамера блока сцепляются в последовательности и хранятся в одном блоке. В этом случае размер файла равен суммарному размеру всех сцепленных в одном блоке файлов
Правильный ответ: 2
Пояснение:

